-DOCSTART- -X- O O
La -X- _ O
medida -X- _ O
del -X- _ O
peso -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
persona -X- _ O
era -X- _ O
de -X- _ O
70 -X- _ B-MEDIDA
kilogramos -X- _ I-MEDIDA
. -X- _ O

Si -X- _ O
querés -X- _ O
llegar -X- _ O
temprano -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
cancha -X- _ O
, -X- _ O
salí -X- _ O
de -X- _ O
casa -X- _ B-LUGAR
como -X- _ O
a -X- _ O
las -X- _ O
seis -X- _ B-HORA
de -X- _ I-HORA
la -X- _ I-HORA
tarde -X- _ I-HORA
. -X- _ O

Poco -X- _ O
se -X- _ O
sabe -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
nueva -X- _ O
vida -X- _ O
de -X- _ O
Juan -X- _ B-PERSONA
Darthés -X- _ I-PERSONA
en -X- _ O
Brasil -X- _ B-LUGAR
, -X- _ O
país -X- _ B-LUGAR
en -X- _ O
el -X- _ O
que -X- _ O
buscó -X- _ O
refugio -X- _ O
luego -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
impactante -X- _ O
denuncia -X- _ O
por -X- _ O
violación -X- _ O
de -X- _ O
Thelma -X- _ B-PERSONA
Fardin -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
en -X- _ O
compañía -X- _ O
del -X- _ O
colectivo -X- _ O
de -X- _ O
Actrices -X- _ B-ORG
Argentinas. -X- _ I-ORG
Fue -X- _ O
su -X- _ O
propio -X- _ O
abogado -X- _ O
, -X- _ O
Fernando -X- _ B-PERSONA
Burlando -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
quien -X- _ O
dio -X- _ O
algunos -X- _ O
detalles -X- _ O
del -X- _ O
estado -X- _ O
de -X- _ O
salud -X- _ O
del -X- _ O
actor -X- _ O
y -X- _ O
la -X- _ O
situación -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
causa -X- _ O
que -X- _ O
se -X- _ O
cursa -X- _ O
en -X- _ O
Nicaragua -X- _ B-LUGAR
. -X- _ O

Este -X- _ O
año -X- _ O
, -X- _ O
estoy -X- _ O
planificando -X- _ O
un -X- _ O
viaje -X- _ O
en -X- _ O
auto -X- _ O
por -X- _ O
la -X- _ O
ruta -X- _ O
40 -X- _ O
para -X- _ O
recorrer -X- _ O
diferentes -X- _ O
paisajes -X- _ O
y -X- _ O
conocer -X- _ O
la -X- _ O
cultura -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
Patagonia -X- _ B-MISC
. -X- _ O

La -X- _ O
compañía -X- _ O
pagó -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
500 -X- _ I-DINERO
por -X- _ O
el -X- _ O
alquiler -X- _ O
de -X- _ O
una -X- _ O
oficina -X- _ O
. -X- _ O

Estoy -X- _ O
cansado -X- _ O
de -X- _ O
comer -X- _ O
dulces -X- _ O

el -X- _ O
mejor -X- _ O
horario -X- _ O
para -X- _ O
que -X- _ O
llueva -X- _ O
es -X- _ O
entre -X- _ O
las -X- _ O
2 -X- _ B-MISC
y -X- _ O
las -X- _ O
6 -X- _ B-HORA
de -X- _ I-HORA
la -X- _ I-HORA
tarde -X- _ I-HORA
, -X- _ O
eso -X- _ O
no -X- _ O
se -X- _ O
discute -X- _ O

La -X- _ O
cerveza -X- _ O
cuesta -X- _ O
solo -X- _ O
treinta -X- _ B-DINERO
y -X- _ I-DINERO
cinco -X- _ I-DINERO
pesos -X- _ I-DINERO

El -X- _ O
último -X- _ O
episodio -X- _ O
de -X- _ O
Game -X- _ B-ORG
of -X- _ I-ORG
Thrones -X- _ I-ORG
, -X- _ O
" -X- _ O
The -X- _ O
Last -X- _ O
of -X- _ O
the -X- _ O
Starks -X- _ O
" -X- _ O
, -X- _ O
levantó -X- _ O
más -X- _ O
de -X- _ O
una -X- _ O
polémica -X- _ O
respecto -X- _ O
al -X- _ O
empoderamiento -X- _ O
femenino -X- _ O
de -X- _ O
sus -X- _ O
personajes -X- _ O
y -X- _ O
el -X- _ O
camino -X- _ O
elegido -X- _ O
para -X- _ O
esa -X- _ O
conquista. -X- _ O
La -X- _ O
escena -X- _ O
que -X- _ O
abrió -X- _ O
la -X- _ O
discusión -X- _ O
fue -X- _ O
la -X- _ O
que -X- _ O
comparten -X- _ O
Sansa -X- _ B-PERSONA
Stark -X- _ I-PERSONA
( -X- _ O
Sophie -X- _ B-PERSONA
Turner -X- _ I-PERSONA
) -X- _ O
y -X- _ O
Sandor -X- _ B-PERSONA
'El -X- _ I-PERSONA
Perro -X- _ I-PERSONA
' -X- _ I-PERSONA
Clegane -X- _ I-PERSONA
( -X- _ O
Rory -X- _ B-PERSONA
McCann -X- _ I-PERSONA
) -X- _ O
, -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
trascurso -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
celebración -X- _ O
por -X- _ O
el -X- _ O
triunfo -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
batalla -X- _ B-LUGAR
contra -X- _ O
los -X- _ O
Caminantes -X- _ B-ORG
Blancos. -X- _ I-ORG
Luego -X- _ O
del -X- _ O
reencuentro -X- _ O
y -X- _ O
los -X- _ O
consabidos -X- _ O
recuerdos -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
última -X- _ O
jornada -X- _ O
que -X- _ O
compartieron -X- _ O
en -X- _ O
King -X- _ B-LUGAR
's -X- _ I-LUGAR
Landing -X- _ I-LUGAR
, -X- _ O
cuando -X- _ O
él -X- _ O
le -X- _ O
propuso -X- _ O
salir -X- _ O
juntos -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
ciudad -X- _ B-LUGAR
sitiada -X- _ O
y -X- _ O
Sansa -X- _ B-PERSONA
declinó -X- _ O
la -X- _ O
invitación -X- _ O
( -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
final -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
segunda -X- _ O
temporada -X- _ O
) -X- _ O
, -X- _ O
El -X- _ B-PERSONA
Perro -X- _ I-PERSONA
le -X- _ O
confiesa -X- _ O
que -X- _ O
se -X- _ O
enteró -X- _ O
de -X- _ O
todo -X- _ O
lo -X- _ O
que -X- _ O
le -X- _ O
había -X- _ O
pasado -X- _ O
y -X- _ O
reflexiona -X- _ O
: -X- _ O
" -X- _ O
Has -X- _ O
cambiado -X- _ O
, -X- _ O
pajarito. -X- _ O
Nada -X- _ O
de -X- _ O
eso -X- _ O
habría -X- _ O
pasado -X- _ O
si -X- _ O
hubieras -X- _ O
dejado -X- _ O
King -X- _ B-LUGAR
's -X- _ I-LUGAR
Landing -X- _ I-LUGAR
conmigo. -X- _ O
Nada -X- _ O
de -X- _ O
Little -X- _ B-MISC
Finger -X- _ I-MISC
, -X- _ O
nada -X- _ O
de -X- _ O
Ramsay -X- _ B-MISC
" -X- _ O
. -X- _ O
Sansa -X- _ O
, -X- _ O
mientras -X- _ O
le -X- _ O
toma -X- _ O
la -X- _ O
mano -X- _ O
, -X- _ O
le -X- _ O
asegura -X- _ O
: -X- _ O
" -X- _ O
Sin -X- _ O
Little -X- _ B-MISC
Finger -X- _ I-MISC
, -X- _ O
Ramsay -X- _ B-MISC
y -X- _ O
los -X- _ O
demás -X- _ O
, -X- _ O
hubiera -X- _ O
sido -X- _ O
un -X- _ O
pajarito -X- _ O
toda -X- _ O
mi -X- _ O
vida -X- _ O
" -X- _ O
. -X- _ O
Lo -X- _ O
que -X- _ O
hay -X- _ O
detrás -X- _ O
de -X- _ O
" -X- _ O
Little -X- _ B-MISC
Finger -X- _ I-MISC
, -X- _ O
Ramsay -X- _ B-MISC
y -X- _ O
los -X- _ O
demás -X- _ O
" -X- _ O
es -X- _ O
la -X- _ O
violencia -X- _ O
, -X- _ O
la -X- _ O
tortura -X- _ O
y -X- _ O
la -X- _ O
brutal -X- _ O
violación -X- _ O
que -X- _ O
padeció -X- _ O
Sansa -X- _ B-PERSONA
y -X- _ O
que -X- _ O
, -X- _ O
según -X- _ O
este -X- _ O
nuevo -X- _ O
episodio -X- _ O
, -X- _ O
parece -X- _ O
ser -X- _ O
lo -X- _ O
que -X- _ O
ha -X- _ O
forjado -X- _ O
su -X- _ O
nuevo -X- _ O
carácter -X- _ O
. -X- _ O

la -X- _ O
respuesta -X- _ O
mas -X- _ O
facil -X- _ O
, -X- _ O
comida -X- _ O

¿Cuándo -X- _ O
fue -X- _ O
la -X- _ O
última -X- _ O
vez -X- _ O
que -X- _ O
fuiste -X- _ O
al -X- _ O
campo -X- _ B-LUGAR
? -X- _ O

Savastano -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
que -X- _ O
se -X- _ O
reencontró -X- _ O
ahora -X- _ O
con -X- _ O
la -X- _ O
primera -X- _ O
lectura -X- _ O
de -X- _ O
su -X- _ O
infancia -X- _ O
, -X- _ O
rescata -X- _ O
la -X- _ O
forma -X- _ O
en -X- _ O
que -X- _ O
la -X- _ O
partitura -X- _ O
enriquece -X- _ O
el -X- _ O
relato -X- _ O
: -X- _ O
" -X- _ O
La -X- _ O
musicalidad -X- _ O
aporta -X- _ O
intensidad -X- _ O
a -X- _ O
las -X- _ O
escenas. -X- _ O
Cuando -X- _ O
aparece -X- _ O
la -X- _ O
serpiente -X- _ O
, -X- _ O
la -X- _ O
música -X- _ O
hace -X- _ O
que -X- _ O
el -X- _ O
personaje -X- _ O
se -X- _ O
vuelva -X- _ O
misterioso -X- _ O
, -X- _ O
peligroso. -X- _ O
La -X- _ O
rosa -X- _ O
tiene -X- _ O
una -X- _ O
música -X- _ O
muy -X- _ O
gloriosa -X- _ O
, -X- _ O
muy -X- _ O
viva -X- _ O
, -X- _ O
alegre -X- _ O
, -X- _ O
con -X- _ O
mucho -X- _ O
metal -X- _ O
, -X- _ O
mucho -X- _ O
brillo. -X- _ O
Y -X- _ O
el -X- _ O
Principito -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
una -X- _ O
música -X- _ O
más -X- _ O
melancólica -X- _ O
" -X- _ O
. -X- _ O

Musica -X- _ O
IBigolates -X- _ O
de -X- _ O
Chocotede -X- _ O
4 -X- _ O
a -X- _ O
8 -X- _ B-TIEMPO
añosLos -X- _ I-TIEMPO
músicos -X- _ O
y -X- _ O
actores -X- _ O
ponen -X- _ O
en -X- _ O
movimiento -X- _ O
cuerpos -X- _ O
, -X- _ O
cuerdas -X- _ O
vocales -X- _ O
y -X- _ O
sonrisas. -X- _ O
Percusión -X- _ O
, -X- _ O
narración -X- _ O
, -X- _ O
música -X- _ O
y -X- _ O
absurdo -X- _ O
se -X- _ O
combinan. -X- _ O
Mañana -X- _ B-FECHA
, -X- _ O
a -X- _ O
las -X- _ O
16.30 -X- _ B-TIEMPO
, -X- _ O
en -X- _ O
Bargoglio -X- _ B-LUGAR
, -X- _ O
Bacacay -X- _ O
2414 -X- _ O
, -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
250.Música -X- _ I-DINERO
IIKoufequinde -X- _ O
4 -X- _ O
a -X- _ O
10 -X- _ B-TIEMPO
añosLa -X- _ I-TIEMPO
banda -X- _ O
del -X- _ O
pop-rock -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
chicos -X- _ O
presenta -X- _ O
su -X- _ O
show -X- _ O
Tiburón -X- _ O
Kanishka -X- _ O
, -X- _ O
ilustrando -X- _ O
la -X- _ O
música -X- _ O
con -X- _ O
un -X- _ O
video. -X- _ O
Tras -X- _ O
el -X- _ O
recital -X- _ O
, -X- _ O
un -X- _ O
taller -X- _ O
de -X- _ O
circo -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
Foyer. -X- _ O
Mañana -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ B-HORA
las -X- _ I-HORA
15 -X- _ I-HORA
, -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
Auditorio -X- _ B-LUGAR
de -X- _ I-LUGAR
La -X- _ I-LUGAR
Usina -X- _ I-LUGAR
del -X- _ I-LUGAR
Arte -X- _ I-LUGAR
, -X- _ O
Caffarena -X- _ O
1 -X- _ O
, -X- _ O
La -X- _ O
Boca. -X- _ O
Entrada -X- _ O
libre.Bebés -X- _ O
IOlas -X- _ O
de -X- _ O
papelde -X- _ O
1 -X- _ O
a -X- _ O
3 -X- _ B-TIEMPO
añosEn -X- _ I-TIEMPO
su -X- _ O
aventura -X- _ O
por -X- _ O
el -X- _ O
mar -X- _ O
, -X- _ O
los -X- _ O
personajes -X- _ O
descubren -X- _ O
sonidos -X- _ O
y -X- _ O
colores -X- _ O
, -X- _ O
acompañados -X- _ O
por -X- _ O
mariposas -X- _ O
, -X- _ O
pájaros -X- _ O
y -X- _ O
serpientes. -X- _ O
Por -X- _ O
la -X- _ O
Cía. -X- _ O
Coco -X- _ O
Liso. -X- _ O
Domingos -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ B-HORA
las -X- _ I-HORA
17 -X- _ I-HORA
, -X- _ O
en -X- _ O
NoAvestruz -X- _ O
, -X- _ O
Humboldt -X- _ O
1857. -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
200 -X- _ I-DINERO
, -X- _ O
2x -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
350 -X- _ I-DINERO
, -X- _ O
5x -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
500.Bebés -X- _ I-DINERO
IIDin -X- _ O
Don -X- _ O
Dragónde -X- _ O
1 -X- _ O
a -X- _ O
3 -X- _ B-TIEMPO
añosEl -X- _ I-TIEMPO
pequeño -X- _ O
dragón -X- _ O
da -X- _ O
sus -X- _ O
primeros -X- _ O
pasos -X- _ O
, -X- _ O
pero -X- _ O
es -X- _ O
capaz -X- _ O
de -X- _ O
llegar -X- _ O
muy -X- _ O
, -X- _ O
muy -X- _ O
lejos. -X- _ O
Por -X- _ O
las -X- _ O
titiriteras -X- _ O
Sandra -X- _ B-PERSONA
Antman -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Mariel -X- _ B-PERSONA
Lewitan. -X- _ I-PERSONA
Pasado -X- _ O
mañana -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ B-HORA
las -X- _ I-HORA
16 -X- _ I-HORA
, -X- _ O
en -X- _ O
NüN -X- _ O
Teatro -X- _ O
Bar -X- _ O
, -X- _ O
Ramírez -X- _ O
de -X- _ O
Velazco -X- _ O
419. -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
250 -X- _ I-DINERO
; -X- _ O
adulto -X- _ O
+ -X- _ O
bebé -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
400.TalleresMúsica -X- _ I-DINERO
de -X- _ O
películasde -X- _ O
6 -X- _ O
a -X- _ O
12 -X- _ B-TIEMPO
añosUn -X- _ I-TIEMPO
taller -X- _ O
para -X- _ O
musicalizar -X- _ O
una -X- _ O
película -X- _ O
a -X- _ O
partir -X- _ O
de -X- _ O
aplicaciones -X- _ O
en -X- _ O
tablets. -X- _ O
Por -X- _ O
Ciro -X- _ O
Cavalotti. -X- _ O
Pasado -X- _ O
mañana -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ B-HORA
las -X- _ I-HORA
15 -X- _ I-HORA
, -X- _ O
16.30 -X- _ B-HORA
y -X- _ O
18 -X- _ B-HORA
, -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
Museo -X- _ B-LUGAR
del -X- _ I-LUGAR
Cine -X- _ I-LUGAR
, -X- _ O
Usina -X- _ B-LUGAR
del -X- _ I-LUGAR
Arte -X- _ I-LUGAR
, -X- _ O
Caffarena -X- _ O
1. -X- _ O
Entrada -X- _ O
libre -X- _ O
, -X- _ O
con -X- _ O
inscripción -X- _ O
previa -X- _ O
en -X- _ O
https -X- _ O
: -X- _ O
/ -X- _ O
/ -X- _ O
museodelcineba.org -X- _ O
/ -X- _ O
invasion -X- _ O
/ -X- _ O
actividades-especiales -X- _ O
/ -X- _ O
.Coppelia -X- _ O
y -X- _ O
Swanilda4-12 -X- _ B-TIEMPO
añosBallet -X- _ I-TIEMPO
Qué -X- _ O
es -X- _ O
: -X- _ O
Swanilda -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
la -X- _ O
chica -X- _ O
más -X- _ O
traviesa -X- _ O
y -X- _ O
simpática -X- _ O
del -X- _ O
pueblo -X- _ O
, -X- _ O
se -X- _ O
ve -X- _ O
confrontada -X- _ O
con -X- _ O
la -X- _ O
aparición -X- _ O
de -X- _ O
Coppelia -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
una -X- _ O
muñeca -X- _ O
creada -X- _ O
por -X- _ O
el -X- _ O
misterioso -X- _ O
Dr. -X- _ B-PERSONA
Coppelius -X- _ I-PERSONA
a -X- _ O
semejanza -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
joven. -X- _ O
Tan -X- _ O
parecida -X- _ O
es -X- _ O
que -X- _ O
Franz -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
el -X- _ O
novio -X- _ O
de -X- _ O
Swanilda -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
se -X- _ O
enamora -X- _ O
de -X- _ O
su -X- _ O
doble. -X- _ O
Estreno -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
adaptación -X- _ O
de -X- _ O
Juan -X- _ B-PERSONA
Lavanga -X- _ I-PERSONA
del -X- _ O
ballet -X- _ O
en -X- _ O
tono -X- _ O
de -X- _ O
comedia -X- _ O
de -X- _ O
Léo -X- _ B-PERSONA
Delibes -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
por -X- _ O
el -X- _ O
Ballet -X- _ B-ORG
Metropolitano -X- _ I-ORG
de -X- _ I-ORG
Buenos -X- _ I-ORG
Aires -X- _ I-ORG
, -X- _ O
con -X- _ O
coreografía -X- _ O
de -X- _ O
Leonardo -X- _ B-PERSONA
Reale.Dónde -X- _ I-PERSONA
: -X- _ O
C.C. -X- _ O
Konex -X- _ O
, -X- _ O
Sarmiento -X- _ O
3131 -X- _ O
, -X- _ O
domingos -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ B-HORA
las -X- _ I-HORA
11. -X- _ I-HORA
$ -X- _ B-DINERO
300.Huesito -X- _ I-DINERO
Caracú4-12 -X- _ B-TIEMPO
añosMidónQué -X- _ I-TIEMPO
es -X- _ O
: -X- _ O
el -X- _ O
gaucho -X- _ O
Huesito -X- _ B-PERSONA
se -X- _ O
enfrenta -X- _ O
a -X- _ O
Cocorito -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
el -X- _ O
poderoso -X- _ O
mandamás -X- _ O
del -X- _ O
pueblo -X- _ O
, -X- _ O
en -X- _ O
defensa -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
derechos -X- _ O
de -X- _ O
todos -X- _ O
a -X- _ O
obtener -X- _ O
luz -X- _ O
eléctrica -X- _ O
a -X- _ O
precio -X- _ O
justo. -X- _ O
A -X- _ O
la -X- _ O
vez -X- _ O
, -X- _ O
hay -X- _ O
una -X- _ O
historia -X- _ O
de -X- _ O
amor -X- _ O
paralela. -X- _ O
Estreno -X- _ O
de -X- _ O
una -X- _ O
nueva -X- _ O
puesta -X- _ O
en -X- _ O
escena -X- _ O
del -X- _ O
musical -X- _ O
campestre -X- _ O
estrenado -X- _ O
por -X- _ O
Hugo -X- _ B-PERSONA
Midón -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Carlos -X- _ B-PERSONA
Gianni -X- _ I-PERSONA
en -X- _ O
2001 -X- _ O
, -X- _ O
esta -X- _ O
vez -X- _ O
a -X- _ O
cargo -X- _ O
de -X- _ O
Emiliano -X- _ B-PERSONA
Dionisi -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
con -X- _ O
dirección -X- _ O
musical -X- _ O
de -X- _ O
Julián -X- _ B-PERSONA
Midón -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
hijo -X- _ O
del -X- _ O
autor.Dónde -X- _ O
: -X- _ O
Teatro -X- _ B-LUGAR
Picadero -X- _ I-LUGAR
, -X- _ O
Pje. -X- _ O
Santos -X- _ O
Discépolo -X- _ O
1857 -X- _ O
, -X- _ O
sábados -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ B-HORA
las -X- _ I-HORA
17 -X- _ I-HORA
, -X- _ O
domingos -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ B-HORA
las -X- _ I-HORA
16.30. -X- _ I-HORA
$ -X- _ B-DINERO
500.Lo -X- _ I-DINERO
que -X- _ O
esconden -X- _ O
los -X- _ O
libros4-12 -X- _ B-TIEMPO
añosJorge -X- _ I-TIEMPO
AmadoQué -X- _ B-PERSONA
es -X- _ O
: -X- _ O
la -X- _ O
representación -X- _ O
de -X- _ O
un -X- _ O
cuento -X- _ O
sobre -X- _ O
el -X- _ O
amor -X- _ O
imposible -X- _ O
entre -X- _ O
un -X- _ O
gato -X- _ O
y -X- _ O
una -X- _ O
golondrina -X- _ O
plantea -X- _ O
el -X- _ O
desafío -X- _ O
de -X- _ O
superar -X- _ O
las -X- _ O
limitaciones -X- _ O
que -X- _ O
impone -X- _ O
el -X- _ O
entorno -X- _ O
, -X- _ O
invita -X- _ O
a -X- _ O
recuperar -X- _ O
la -X- _ O
olvidada -X- _ O
capacidad -X- _ O
de -X- _ O
leer. -X- _ O
Títeres -X- _ O
, -X- _ O
clown -X- _ O
y -X- _ O
objetos -X- _ O
de -X- _ O
papel -X- _ O
recrean -X- _ O
un -X- _ O
relato -X- _ O
de -X- _ O
Jorge -X- _ B-PERSONA
Amado -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
inspirados -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
colorida -X- _ O
estética -X- _ O
del -X- _ O
pintor -X- _ O
austríaco -X- _ O
Friedensreich -X- _ B-PERSONA
Hundertwasser. -X- _ I-PERSONA
Una -X- _ O
obra -X- _ O
de -X- _ O
Daniela -X- _ B-PERSONA
Calbi -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Ariel -X- _ B-PERSONA
Varela -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
ganadora -X- _ O
del -X- _ O
Premio -X- _ O
Atina -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
mejor -X- _ O
dirección. -X- _ O
Dónde -X- _ O
: -X- _ O
Paraje -X- _ O
Artesón -X- _ O
, -X- _ O
Palestina -X- _ O
919 -X- _ O
, -X- _ O
los -X- _ O
domingos -X- _ O
de -X- _ O
mayo -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ B-TIEMPO
las -X- _ I-TIEMPO
17. -X- _ I-TIEMPO
$ -X- _ B-DINERO
250 -X- _ I-DINERO
. -X- _ O

hoy -X- _ O
domingo -X- _ O
3 -X- _ O
x -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
2000 -X- _ I-DINERO
en -X- _ O
el -X- _ O
carrito😉 -X- _ B-MISC

Llamé -X- _ O
a -X- _ O
mi -X- _ O
amigo -X- _ O
para -X- _ O
quedar -X- _ O
en -X- _ O
vernos -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
parque -X- _ B-LUGAR
más -X- _ O
cercano -X- _ O
. -X- _ O

El -X- _ O
viaje -X- _ O
por -X- _ O
tierra -X- _ O
es -X- _ O
más -X- _ O
largo -X- _ O
que -X- _ O
el -X- _ O
viaje -X- _ O
en -X- _ O
barco -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ O
obra -X- _ O
de -X- _ O
teatro -X- _ O
empieza -X- _ O
el -X- _ O
13 -X- _ B-FECHA
de -X- _ I-FECHA
julio -X- _ I-FECHA
a -X- _ O
las -X- _ O
8 -X- _ B-HORA
pm -X- _ I-HORA
. -X- _ O

Hace -X- _ O
un -X- _ O
calor -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
mil -X- _ B-MEDIDA
demonios -X- _ I-MEDIDA
hoy -X- _ B-FECHA
, -X- _ O
no -X- _ O
puedo -X- _ O
esperar -X- _ O
a -X- _ O
que -X- _ O
llegue -X- _ O
el -X- _ O
invierno -X- _ O
. -X- _ O

Nos -X- _ O
vamos -X- _ O
a -X- _ O
juntar -X- _ O
tipo -X- _ O
4 -X- _ B-HORA
de -X- _ I-HORA
la -X- _ I-HORA
tarde -X- _ I-HORA

¿Cuánto -X- _ O
falta -X- _ O
para -X- _ O
que -X- _ O
termine -X- _ O
el -X- _ O
partido -X- _ O
de -X- _ O
fútbol -X- _ O
? -X- _ O

No -X- _ O
me -X- _ O
acuerdo -X- _ O
del -X- _ O
nombre -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
serie -X- _ O
qué -X- _ O
empecé -X- _ O
a -X- _ O
ver -X- _ O
ayer -X- _ B-FECHA

Primero -X- _ O
que -X- _ O
nada -X- _ O
vamos -X- _ O
a -X- _ O
hacer -X- _ O
un -X- _ O
ejercicio -X- _ O
de -X- _ O
respiración -X- _ O

¿A -X- _ O
qué -X- _ O
hora -X- _ O
te -X- _ O
levantás -X- _ O
los -X- _ O
sábados -X- _ O
? -X- _ O

Necesito -X- _ O
un -X- _ O
martillo -X- _ O
y -X- _ O
varios -X- _ O
clavos -X- _ O
para -X- _ O
colgar -X- _ O
bien -X- _ O
el -X- _ O
cuadro -X- _ O

¿Fuiste -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
Casa -X- _ B-LUGAR
de -X- _ O
Frida -X- _ B-PERSONA
Kahlo -X- _ I-PERSONA
? -X- _ O

El -X- _ O
vuelo -X- _ O
a -X- _ O
Nueva -X- _ B-LUGAR
York -X- _ I-LUGAR
durará -X- _ O
aproximadamente -X- _ O
8 -X- _ B-TIEMPO
horas -X- _ I-TIEMPO
. -X- _ O

" -X- _ O
El -X- _ O
gran -X- _ O
desafío -X- _ O
fue -X- _ O
bajar -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
acción -X- _ O
una -X- _ O
obra -X- _ O
que -X- _ O
es -X- _ O
pura -X- _ O
metáfora -X- _ O
" -X- _ O
, -X- _ O
dice -X- _ O
Ciolfi -X- _ B-PERSONA
en -X- _ O
una -X- _ O
breve -X- _ O
pausa -X- _ O
de -X- _ O
uno -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
últimos -X- _ O
ensayos -X- _ O
de -X- _ O
El -X- _ O
Principito. -X- _ B-PERSONA
" -X- _ O
La -X- _ O
obra -X- _ O
presenta -X- _ O
intervenciones -X- _ O
muy -X- _ O
breves -X- _ O
de -X- _ O
cada -X- _ O
uno -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
personajes -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
planetas -X- _ O
que -X- _ O
visita -X- _ O
el -X- _ O
Principito -X- _ B-PERSONA
: -X- _ O
el -X- _ O
rey -X- _ O
, -X- _ O
el -X- _ O
hombre -X- _ O
vanidoso -X- _ O
, -X- _ O
el -X- _ O
borracho -X- _ O
, -X- _ O
el -X- _ O
empresario -X- _ O
y -X- _ O
el -X- _ O
farolero. -X- _ O
En -X- _ O
dos -X- _ O
o -X- _ O
tres -X- _ B-TIEMPO
minutos -X- _ I-TIEMPO
debe -X- _ O
quedar -X- _ O
claro -X- _ O
qué -X- _ O
es -X- _ O
lo -X- _ O
que -X- _ O
ese -X- _ O
personaje -X- _ O
viene -X- _ O
a -X- _ O
representar. -X- _ O
Buscamos -X- _ O
generar -X- _ O
ya -X- _ O
desde -X- _ O
el -X- _ O
vestuario -X- _ O
un -X- _ O
impacto -X- _ O
visual -X- _ O
fuerte -X- _ O
, -X- _ O
rápidamente -X- _ O
reconocible -X- _ O
y -X- _ O
asociable -X- _ O
al -X- _ O
concepto. -X- _ O
Así -X- _ O
, -X- _ O
el -X- _ O
hombre -X- _ O
de -X- _ O
negocios -X- _ O
es -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
mitad -X- _ O
del -X- _ O
cuerpo -X- _ O
para -X- _ O
arriba -X- _ O
un -X- _ O
Donald -X- _ B-PERSONA
Trump -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
mitad -X- _ O
hacia -X- _ O
abajo -X- _ O
, -X- _ O
un -X- _ O
maratonista -X- _ O
: -X- _ O
alguien -X- _ O
que -X- _ O
corre -X- _ O
detrás -X- _ O
del -X- _ O
dinero -X- _ O
, -X- _ O
de -X- _ O
lo -X- _ O
material -X- _ O
, -X- _ O
sin -X- _ O
detenerse -X- _ O
a -X- _ O
mirar -X- _ O
a -X- _ O
nadie -X- _ O
, -X- _ O
ni -X- _ O
siquiera -X- _ O
al -X- _ O
Principito -X- _ B-PERSONA
" -X- _ O
. -X- _ O

Estoy -X- _ O
en -X- _ O
esos -X- _ O
días -X- _ O
que -X- _ O
no -X- _ O
tengo -X- _ O
ganas -X- _ O
de -X- _ O
hacer -X- _ O
ni -X- _ O
hablar -X- _ O
con -X- _ O
nadie -X- _ O
y -X- _ O
no -X- _ O
me -X- _ O
entienden. -X- _ O
Pero -X- _ O
dsp -X- _ O
la -X- _ O
boluda -X- _ O
tiene -X- _ O
que… -X- _ O

Ahora -X- _ O
podés -X- _ O
encontrar -X- _ O
pan -X- _ O
baguette -X- _ O
en -X- _ O
todos -X- _ O
lados -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ O
caminata -X- _ O
hasta -X- _ O
la -X- _ O
cima -X- _ O
del -X- _ O
cerro -X- _ O
es -X- _ O
de -X- _ O
unos -X- _ O
ocho -X- _ B-MEDIDA
kilómetros -X- _ I-MEDIDA
, -X- _ O
pero -X- _ O
vale -X- _ O
la -X- _ O
pena -X- _ O
. -X- _ O

A -X- _ O
ver -X- _ O
de -X- _ O
dónde -X- _ O
saco -X- _ O
ganas -X- _ O
de -X- _ O
trabajar -X- _ O
rr -X- _ O

El -X- _ O
precio -X- _ O
del -X- _ O
vaso -X- _ O
es -X- _ O
de -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
976 -X- _ I-DINERO

arranqué -X- _ O
el -X- _ O
año -X- _ O
bien -X- _ O
como -X- _ O
el -X- _ O
orto -X- _ O
, -X- _ O
ni -X- _ O
una -X- _ O
buena -X- _ O

La -X- _ O
medida -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
caja -X- _ O
de -X- _ O
José -X- _ B-PERSONA
era -X- _ O
de -X- _ O
20 -X- _ B-MEDIDA
x -X- _ I-MEDIDA
10 -X- _ I-MEDIDA
x -X- _ I-MEDIDA
5 -X- _ I-MEDIDA
pulgadas -X- _ I-MEDIDA
. -X- _ O

se -X- _ O
corto -X- _ O
la -X- _ O
luz -X- _ O
y -X- _ O
hace -X- _ O
un -X- _ O
calorrr -X- _ O

¿Qué -X- _ O
tan -X- _ O
destruida -X- _ O
quedó -X- _ O
La -X- _ B-MISC
Florida -X- _ I-MISC
después -X- _ O
del -X- _ O
huracan -X- _ O
Irma -X- _ B-MISC
? -X- _ O

La -X- _ O
fecha -X- _ O
límite -X- _ O
para -X- _ O
inscribirse -X- _ O
es -X- _ O
el -X- _ O
15 -X- _ B-FECHA
de -X- _ I-FECHA
abril -X- _ I-FECHA
. -X- _ O

La -X- _ O
ONG -X- _ B-ORG
Cáritas -X- _ I-ORG
entregó -X- _ O
500 -X- _ B-MEDIDA
kits -X- _ I-MEDIDA
de -X- _ O
alimentos -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
zona -X- _ B-LUGAR
afectada -X- _ I-LUGAR
por -X- _ O
el -X- _ O
terremoto -X- _ O
. -X- _ O

¿La -X- _ O
casa -X- _ O
esta -X- _ O
amueblada -X- _ O
o -X- _ O
no -X- _ O
? -X- _ O

¿Viste -X- _ O
que -X- _ O
cerraron -X- _ O
el -X- _ O
bar -X- _ B-LUGAR
que -X- _ O
estaba -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
esquina -X- _ O
? -X- _ O

" -X- _ O
Perdiendo -X- _ O
la -X- _ O
cabeza -X- _ O
" -X- _ O
, -X- _ O
que -X- _ O
funcionó -X- _ O
como -X- _ O
primer -X- _ O
corte -X- _ O
a -X- _ O
fines -X- _ O
del -X- _ O
año -X- _ O
pasado -X- _ O
, -X- _ O
insiste -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
línea -X- _ O
romántico-melancólica -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
que -X- _ O
Indios -X- _ B-MISC
parece -X- _ O
moverse -X- _ O
con -X- _ O
gracia -X- _ O
, -X- _ O
muy -X- _ O
a -X- _ O
pesar -X- _ O
de -X- _ O
que -X- _ O
a -X- _ O
lo -X- _ O
largo -X- _ O
de -X- _ O
todo -X- _ O
el -X- _ O
álbum -X- _ O
pueda -X- _ O
sonar -X- _ O
por -X- _ O
momentos -X- _ O
un -X- _ O
tanto -X- _ O
repetitiva -X- _ O
. -X- _ O

Quizás -X- _ O
la -X- _ O
verdadera -X- _ O
excepción -X- _ O
para -X- _ O
entender -X- _ O
el -X- _ O
poder -X- _ O
femenino -X- _ O
en -X- _ O
Westeros -X- _ B-MISC
sea -X- _ O
la -X- _ O
figura -X- _ O
de -X- _ O
Arya. -X- _ B-PERSONA
En -X- _ O
el -X- _ O
último -X- _ O
episodio -X- _ O
, -X- _ O
luego -X- _ O
de -X- _ O
rechazar -X- _ O
la -X- _ O
propuesta -X- _ O
de -X- _ O
matrimonio -X- _ O
del -X- _ O
nuevo -X- _ O
Lord -X- _ O
de -X- _ O
Storm -X- _ B-LUGAR
's -X- _ I-LUGAR
End -X- _ I-LUGAR
, -X- _ O
Gendry -X- _ B-PERSONA
Baratheon -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
la -X- _ O
vemos -X- _ O
partir -X- _ O
en -X- _ O
su -X- _ O
caballo -X- _ O
hacia -X- _ O
King -X- _ B-LUGAR
's -X- _ I-LUGAR
Landing. -X- _ I-LUGAR
En -X- _ O
el -X- _ O
camino -X- _ O
se -X- _ O
encuentra -X- _ O
a -X- _ O
El -X- _ B-PERSONA
Perro -X- _ I-PERSONA
e -X- _ O
intercambian -X- _ O
provocaciones. -X- _ O
" -X- _ O
¿Me -X- _ O
volverás -X- _ O
a -X- _ O
dejar -X- _ O
para -X- _ O
que -X- _ O
muera -X- _ O
si -X- _ O
me -X- _ O
hieren -X- _ O
? -X- _ O
" -X- _ O
, -X- _ O
le -X- _ O
pregunta -X- _ O
él. -X- _ O
" -X- _ O
Probablemente -X- _ O
" -X- _ O
, -X- _ O
contesta -X- _ O
ella. -X- _ O
La -X- _ O
fortaleza -X- _ O
de -X- _ O
Arya -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
que -X- _ O
nació -X- _ O
del -X- _ O
trauma -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
muerte -X- _ O
de -X- _ O
su -X- _ O
padre -X- _ O
, -X- _ O
se -X- _ O
engrandece -X- _ O
en -X- _ O
su -X- _ O
decisión -X- _ O
de -X- _ O
no -X- _ O
atenerse -X- _ O
a -X- _ O
títulos -X- _ O
ni -X- _ O
decisiones -X- _ O
ajenas. -X- _ O
No -X- _ O
forma -X- _ O
parte -X- _ O
de -X- _ O
las -X- _ O
fuerzas -X- _ O
oficiales -X- _ O
del -X- _ O
Norte -X- _ O
comandadas -X- _ O
por -X- _ O
Jon -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
ni -X- _ O
quiere -X- _ O
ser -X- _ O
una -X- _ O
dama -X- _ O
porque -X- _ O
no -X- _ O
nació -X- _ O
para -X- _ O
ello. -X- _ O
Emprende -X- _ O
su -X- _ O
viaje -X- _ O
sola -X- _ O
porque -X- _ O
su -X- _ O
fortaleza -X- _ O
sí -X- _ O
es -X- _ O
solamente -X- _ O
de -X- _ O
ella. -X- _ O
Y -X- _ O
porque -X- _ O
todavía -X- _ O
queda -X- _ O
un -X- _ O
nombre -X- _ O
aguardando -X- _ O
en -X- _ O
su -X- _ O
lista -X- _ O
. -X- _ O

Me -X- _ O
inscribí -X- _ O
en -X- _ O
un -X- _ O
curso -X- _ O
de -X- _ O
cocina -X- _ O
para -X- _ O
mejorar -X- _ O
mis -X- _ O
habilidades -X- _ O
culinarias -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ B-MISC
Voz -X- _ I-MISC
Argentina -X- _ I-MISC
: -X- _ O
Pedro -X- _ B-PERSONA
Culiandro -X- _ I-PERSONA
interpretó -X- _ O
" -X- _ O
Oración -X- _ O
del -X- _ O
Remanso -X- _ O
" -X- _ O
- -X- _ O
Fuente -X- _ O
: -X- _ O
YouTube -X- _ O
La -X- _ B-MISC
Voz -X- _ I-MISC
Argentina -X- _ I-MISC
: -X- _ O
Pedro -X- _ B-PERSONA
Ríos -X- _ I-PERSONA
interpretó -X- _ O
" -X- _ O
Oración -X- _ O
del -X- _ O
Remanso -X- _ O
" -X- _ O
- -X- _ O
Fuente -X- _ O
: -X- _ O
YouTube -X- _ O

Si -X- _ O
mi -X- _ O
tiktok -X- _ O
se -X- _ O
sigue -X- _ O
basando -X- _ O
en -X- _ O
Avatar -X- _ B-MISC
, -X- _ O
en -X- _ O
cualquier -X- _ O
momento -X- _ O
me -X- _ O
doy -X- _ O
la -X- _ O
cabeza -X- _ O
contra -X- _ O
algo -X- _ O
😭😭😭 -X- _ O
sigo -X- _ O
sensible -X- _ O
lpm -X- _ O

Hace -X- _ O
unos -X- _ O
meses -X- _ O
, -X- _ O
me -X- _ O
compré -X- _ O
una -X- _ O
casa -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
barrio -X- _ O
de -X- _ O
Palermo -X- _ B-LUGAR
, -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
que -X- _ O
estoy -X- _ O
viviendo -X- _ O
actualmente -X- _ O
con -X- _ O
mi -X- _ O
pareja -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ O
compañía -X- _ O
compró -X- _ O
una -X- _ O
impresora -X- _ O
por -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
200 -X- _ I-DINERO
. -X- _ O

Mi -X- _ O
abuela -X- _ O
, -X- _ O
Ana -X- _ B-PERSONA
María -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
es -X- _ O
una -X- _ O
artista -X- _ O
plástica -X- _ O
muy -X- _ O
reconocida -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
ciudad -X- _ O
de -X- _ O
Córdoba -X- _ B-LUGAR
, -X- _ O
y -X- _ O
siempre -X- _ O
me -X- _ O
ha -X- _ O
inspirado -X- _ O
con -X- _ O
su -X- _ O
talento -X- _ O
y -X- _ O
creatividad -X- _ O
. -X- _ O

Mañana -X- _ O
, -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
primer -X- _ O
turno -X- _ O
de -X- _ O
La -X- _ B-MISC
Tangente -X- _ I-MISC
, -X- _ O
Amor -X- _ B-MISC
Elefante -X- _ I-MISC
presenta -X- _ O
en -X- _ O
sociedad -X- _ O
Billetes -X- _ O
falsos -X- _ O
, -X- _ O
su -X- _ O
mejor -X- _ O
colección -X- _ O
de -X- _ O
canciones -X- _ O
y -X- _ O
producción -X- _ O
, -X- _ O
un -X- _ O
álbum -X- _ O
emotivo -X- _ O
, -X- _ O
cautivante -X- _ O
, -X- _ O
atrevido -X- _ O
y -X- _ O
brutalmente -X- _ O
honesto -X- _ O
, -X- _ O
que -X- _ O
marca -X- _ O
un -X- _ O
antes -X- _ O
y -X- _ O
un -X- _ O
después -X- _ O
en -X- _ O
su -X- _ O
estatus -X- _ O
de -X- _ O
banda -X- _ O
alternativa -X- _ O
de -X- _ O
chicas -X- _ O
independientes -X- _ O
nacidas -X- _ O
para -X- _ O
las -X- _ O
alfombras -X- _ O
rojas. -X- _ O
Desde -X- _ O
los -X- _ O
inicios -X- _ O
de -X- _ O
esta -X- _ O
década -X- _ O
las -X- _ O
AE -X- _ O
vienen -X- _ O
acrecentando -X- _ O
su -X- _ O
fama -X- _ O
como -X- _ O
elegantísimas -X- _ O
artesanas -X- _ O
del -X- _ O
pop -X- _ O
de -X- _ O
guitarras -X- _ O
, -X- _ O
teclados -X- _ O
y -X- _ O
armonías -X- _ O
vocales -X- _ O
bastante -X- _ O
celestiales -X- _ O
, -X- _ O
pero -X- _ O
de -X- _ O
un -X- _ O
tiempo -X- _ O
a -X- _ O
esta -X- _ O
parte -X- _ O
Rocío -X- _ B-PERSONA
Bernardiner -X- _ I-PERSONA
está -X- _ O
hecha -X- _ O
una -X- _ O
sacerdotisa -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
guitarra -X- _ O
eléctrica -X- _ O
latina -X- _ O
, -X- _ O
Rocío -X- _ B-PERSONA
Fernández -X- _ I-PERSONA
cabalga -X- _ O
su -X- _ O
batería -X- _ O
en -X- _ O
plan -X- _ O
heroína -X- _ O
de -X- _ O
Netflix -X- _ O
e -X- _ O
Inés -X- _ B-PERSONA
Copertino -X- _ I-PERSONA
en -X- _ O
teclados -X- _ O
da -X- _ O
cátedra -X- _ O
de -X- _ O
danza -X- _ O
extática -X- _ O
contemporánea -X- _ O
, -X- _ O
mientras -X- _ O
que -X- _ O
su -X- _ O
escudero -X- _ O
Andy -X- _ B-PERSONA
Merlo -X- _ I-PERSONA
al -X- _ O
bajo -X- _ O
parece -X- _ O
un -X- _ O
personaje -X- _ O
de -X- _ O
Star -X- _ B-MISC
Wars. -X- _ I-MISC
Para -X- _ O
mañana -X- _ O
prometen -X- _ O
un -X- _ O
show -X- _ O
con -X- _ O
invitados -X- _ O
del -X- _ O
calibre -X- _ O
de -X- _ O
Paula -X- _ B-PERSONA
Trama -X- _ I-PERSONA
de -X- _ O
Los -X- _ B-ORG
Besos -X- _ I-ORG
, -X- _ O
Tomás -X- _ B-PERSONA
Corley -X- _ I-PERSONA
de -X- _ O
Los -X- _ B-ORG
Reyes -X- _ I-ORG
del -X- _ I-ORG
Falsete -X- _ I-ORG
y -X- _ O
Ezequiel -X- _ B-PERSONA
Kronenberg -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
coproductor -X- _ O
de -X- _ O
su -X- _ O
flamante -X- _ O
obra -X- _ O
maestra -X- _ O
. -X- _ O

El -X- _ O
equipo -X- _ O
femenino -X- _ O
que -X- _ O
dio -X- _ O
vida -X- _ O
a -X- _ O
Saturday -X- _ B-MISC
Night -X- _ I-MISC
Live -X- _ I-MISC
a -X- _ O
lo -X- _ O
largo -X- _ O
de -X- _ O
temporadas -X- _ O
se -X- _ O
reúne -X- _ O
en -X- _ O
un -X- _ O
viaje -X- _ O
de -X- _ O
recuerdo -X- _ O
y -X- _ O
celebración. -X- _ O
Actrices -X- _ O
y -X- _ O
guionistas -X- _ O
, -X- _ O
delante -X- _ O
y -X- _ O
detrás -X- _ O
de -X- _ O
cámara -X- _ O
, -X- _ O
ensayan -X- _ O
chistes -X- _ O
y -X- _ O
ponen -X- _ O
a -X- _ O
prueba -X- _ O
su -X- _ O
complicidad -X- _ O
en -X- _ O
una -X- _ O
ficción -X- _ O
que -X- _ O
se -X- _ O
construye -X- _ O
alrededor -X- _ O
de -X- _ O
una -X- _ O
salida -X- _ O
temática -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
región -X- _ O
vitivinícola -X- _ O
californiana -X- _ O
de -X- _ O
Napa -X- _ B-LUGAR
, -X- _ O
pero -X- _ O
que -X- _ O
se -X- _ O
tiñe -X- _ O
del -X- _ O
espíritu -X- _ O
de -X- _ O
las -X- _ O
cofradías -X- _ O
juveniles -X- _ O
, -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
itinerarios -X- _ O
de -X- _ O
tour -X- _ O
de -X- _ O
egresados -X- _ O
, -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
cronogramas -X- _ O
de -X- _ O
amigos -X- _ O
en -X- _ O
los -X- _ O
que -X- _ O
la -X- _ O
escusa -X- _ O
es -X- _ O
el -X- _ O
tiempo -X- _ O
compartido -X- _ O
antes -X- _ O
que -X- _ O
el -X- _ O
destino -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
que -X- _ O
disfrutarlo -X- _ O
. -X- _ O

Hoy -X- _ B-FECHA
en -X- _ O
el -X- _ O
laburo -X- _ B-LUGAR
nos -X- _ O
dieron -X- _ O
franco -X- _ O
y -X- _ O
no -X- _ O
sabés -X- _ O
lo -X- _ O
bien -X- _ O
que -X- _ O
me -X- _ O
vino -X- _ O
. -X- _ O

Carlos -X- _ B-PERSONA
compró -X- _ O
un -X- _ O
auto -X- _ O
usado -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
calle -X- _ B-LUGAR
principal -X- _ I-LUGAR
del -X- _ O
centro -X- _ O
. -X- _ O

Estoy -X- _ O
cansado -X- _ O
, -X- _ O
hoy -X- _ B-FECHA
laburé -X- _ O
como -X- _ O
un -X- _ O
burro -X- _ O
todo -X- _ O
el -X- _ O
día -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ O
cara -X- _ O
la -X- _ O
tengo -X- _ O
, -X- _ O
pero -X- _ O
boluda -X- _ O
no -X- _ O
soy -X- _ O
. -X- _ O

Me -X- _ O
voy -X- _ O
a -X- _ O
fijar -X- _ O
acá -X- _ O
en -X- _ O
mi -X- _ O
base -X- _ O
de -X- _ O
datos -X- _ O

hay -X- _ O
que -X- _ O
caminar -X- _ O
20 -X- _ B-MEDIDA
metros -X- _ I-MEDIDA

Así -X- _ O
arranca -X- _ O
la -X- _ O
carta -X- _ O
de -X- _ O
presentación -X- _ O
del -X- _ O
tercer -X- _ O
álbum -X- _ O
de -X- _ O
Indios -X- _ B-ORG
, -X- _ O
Besos -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
espalda -X- _ O
, -X- _ O
plantándose -X- _ O
conceptualmente -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
exploración -X- _ O
de -X- _ O
nuevos -X- _ O
terrenos -X- _ O
para -X- _ O
una -X- _ O
generación -X- _ O
que -X- _ O
vive -X- _ O
hiperconectada. -X- _ O
Y -X- _ O
por -X- _ O
ahí -X- _ O
van -X- _ O
las -X- _ O
doce -X- _ B-MEDIDA
canciones -X- _ I-MEDIDA
compuestas -X- _ O
por -X- _ O
el -X- _ O
guitarrista -X- _ O
Nicolás -X- _ B-PERSONA
de -X- _ I-PERSONA
Sanctis -X- _ I-PERSONA
Vitola -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
detrás -X- _ O
de -X- _ O
un -X- _ O
acercamiento -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
intimidad -X- _ O
, -X- _ O
sin -X- _ O
dejar -X- _ O
de -X- _ O
lado -X- _ O
cierto -X- _ O
espíritu -X- _ O
bailable -X- _ O
que -X- _ O
, -X- _ O
incluso -X- _ O
desde -X- _ O
la -X- _ O
portada -X- _ O
misma -X- _ O
, -X- _ O
los -X- _ O
emparenta -X- _ O
con -X- _ O
la -X- _ O
tradición -X- _ O
cancionera -X- _ O
( -X- _ O
y -X- _ O
estética -X- _ O
) -X- _ O
del -X- _ O
Virus -X- _ B-ORG
de -X- _ O
los -X- _ O
hermanos -X- _ O
Moura -X- _ B-PERSONA
. -X- _ O

Estamos -X- _ O
a -X- _ O
dos -X- _ B-MEDIDA
kilometros -X- _ I-MEDIDA

¿Tú -X- _ O
crees -X- _ O
que -X- _ O
me -X- _ O
conviene -X- _ O
invertir -X- _ O
en -X- _ O
criptomonedas -X- _ O
? -X- _ O
He -X- _ O
escuchado -X- _ O
que -X- _ O
es -X- _ O
un -X- _ O
buen -X- _ O
negocio -X- _ O
. -X- _ O

Estoy -X- _ O
buscando -X- _ O
las -X- _ O
canciones -X- _ O
más -X- _ O
famosas -X- _ O
del -X- _ O
dos -X- _ B-FECHA
mil -X- _ I-FECHA
dieciséis -X- _ I-FECHA
. -X- _ O

Hoy -X- _ B-FECHA
me -X- _ O
desperté -X- _ O
temprano -X- _ O
porque -X- _ O
tenía -X- _ O
un -X- _ O
compromiso -X- _ O
a -X- _ O
las -X- _ O
9 -X- _ B-TIEMPO
. -X- _ O

que -X- _ O
bien -X- _ O
me -X- _ O
hace -X- _ O
escuchar -X- _ O
progress -X- _ O

Que -X- _ O
patas -X- _ O
duras -X- _ O
jajajja😜🤮🤮🤮 -X- _ O

Chernobyl -X- _ B-MISC

Si -X- _ O
quiere -X- _ O
llegar -X- _ O
al -X- _ O
aeropuerto -X- _ B-LUGAR
a -X- _ O
tiempo -X- _ O
para -X- _ O
su -X- _ O
vuelo -X- _ O
, -X- _ O
debe -X- _ O
salir -X- _ O
de -X- _ O
casa -X- _ B-LUGAR
por -X- _ O
lo -X- _ O
menos -X- _ O
tres -X- _ B-TIEMPO
horas -X- _ I-TIEMPO
antes -X- _ O
. -X- _ O

Ana -X- _ B-PERSONA
vive -X- _ O
a -X- _ O
10 -X- _ B-MEDIDA
kilómetros -X- _ I-MEDIDA
de -X- _ O
la -X- _ O
playa -X- _ B-LUGAR
. -X- _ O

Tiene -X- _ O
el -X- _ O
tiempo -X- _ O
contado -X- _ O

Salí -X- _ O
a -X- _ O
correr -X- _ O
al -X- _ O
parque -X- _ B-LUGAR
cerca -X- _ O
de -X- _ O
mi -X- _ O
casa -X- _ B-LUGAR
para -X- _ O
mantenerme -X- _ O
en -X- _ O
forma -X- _ O
. -X- _ O

Dramaturgia -X- _ O
: -X- _ O
Friedrich -X- _ B-PERSONA
Hebbel -X- _ I-PERSONA
/ -X- _ O
Versión -X- _ O
y -X- _ O
dirección -X- _ O
: -X- _ O
Nahuel -X- _ B-PERSONA
Piccone -X- _ I-PERSONA
/ -X- _ O
Elenco -X- _ O
: -X- _ O
Pedro -X- _ B-PERSONA
Frías -X- _ I-PERSONA
Yuber -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
Nahuel -X- _ B-PERSONA
Picone -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Ayelén -X- _ B-PERSONA
Varela -X- _ I-PERSONA
/ -X- _ O
Músico -X- _ O
: -X- _ O
Marcelo -X- _ B-PERSONA
Macri -X- _ I-PERSONA
/ -X- _ O
Vestuario -X- _ O
: -X- _ O
Soleil -X- _ B-PERSONA
Acevedo -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Jimena -X- _ B-PERSONA
Gómez -X- _ I-PERSONA
/ -X- _ O
Escenografía -X- _ O
: -X- _ O
Tatiana -X- _ B-PERSONA
Mladineo -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Luli -X- _ B-PERSONA
Peralta -X- _ I-PERSONA
Bo -X- _ I-PERSONA
/ -X- _ O
Iluminación -X- _ O
: -X- _ O
Gabriel -X- _ B-PERSONA
Ascorti -X- _ I-PERSONA
/ -X- _ O
Sala -X- _ O
: -X- _ O
Cultural -X- _ B-PERSONA
Freire -X- _ I-PERSONA
/ -X- _ O
Funciones -X- _ O
: -X- _ O
martes -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ B-HORA
las -X- _ I-HORA
21 -X- _ I-HORA
/ -X- _ O
Nuestra -X- _ O
opinión -X- _ O
: -X- _ O
buena -X- _ O

¿Te -X- _ O
late -X- _ O
que -X- _ O
nos -X- _ O
vayamos -X- _ O
al -X- _ O
cine -X- _ O
el -X- _ O
jueves -X- _ B-FECHA
en -X- _ O
la -X- _ O
tarde -X- _ O
? -X- _ O
Quiero -X- _ O
ver -X- _ O
la -X- _ O
nueva -X- _ O
peli -X- _ O
de -X- _ O
terror -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ O
medida -X- _ O
del -X- _ O
diámetro -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
rueda -X- _ O
era -X- _ O
de -X- _ O
20 -X- _ B-MEDIDA
pulgadas -X- _ I-MEDIDA
. -X- _ O

Además -X- _ O
, -X- _ O
a -X- _ O
partir -X- _ O
del -X- _ O
25 -X- _ B-FECHA
de -X- _ I-FECHA
mayo -X- _ I-FECHA
, -X- _ O
la -X- _ O
TV -X- _ B-MISC
Pública -X- _ I-MISC
emitirá -X- _ O
una -X- _ O
serie -X- _ O
de -X- _ O
entrevistas -X- _ O
realizadas -X- _ O
por -X- _ O
Aldy -X- _ B-PERSONA
Balestra -X- _ I-PERSONA
a -X- _ O
Bocha -X- _ B-PERSONA
Sheridan -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
Cacho -X- _ B-PERSONA
Espíndola -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
Rudi -X- _ B-PERSONA
Flores -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
Antonio -X- _ B-PERSONA
Tarragó -X- _ I-PERSONA
Ros -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
y -X- _ O
las -X- _ O
hermanas -X- _ O
Bonifacia -X- _ B-PERSONA
y -X- _ O
Rafaela -X- _ B-PERSONA
Vera. -X- _ I-PERSONA
También -X- _ O
estarán -X- _ O
Candela -X- _ B-PERSONA
Wiedmann -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
Angel -X- _ B-PERSONA
Montes -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Florencia -X- _ B-PERSONA
de -X- _ I-PERSONA
Pompert -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
en -X- _ O
representación -X- _ O
de -X- _ O
las -X- _ O
nuevas -X- _ O
generaciones -X- _ O
, -X- _ O
habrá -X- _ O
un -X- _ O
especial -X- _ O
sobre -X- _ O
la -X- _ O
danza -X- _ O
, -X- _ O
la -X- _ O
música -X- _ O
y -X- _ O
la -X- _ O
poesía -X- _ O
y -X- _ O
un -X- _ O
homenaje -X- _ O
a -X- _ O
los -X- _ O
acordeonistas -X- _ O
Raúl -X- _ B-PERSONA
Barboza -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Nini -X- _ B-PERSONA
Flores. -X- _ I-PERSONA
Luego -X- _ O
, -X- _ O
la -X- _ O
serie -X- _ O
completa -X- _ O
se -X- _ O
podrá -X- _ O
ver -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
plataforma -X- _ O
Contar -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ O
medida -X- _ O
del -X- _ O
cinturón -X- _ O
de -X- _ O
Ana -X- _ B-PERSONA
era -X- _ O
de -X- _ O
30 -X- _ B-MEDIDA
pulgadas -X- _ I-MEDIDA
. -X- _ O

Luego -X- _ O
del -X- _ O
gran -X- _ O
éxito -X- _ O
en -X- _ O
taquilla -X- _ O
que -X- _ O
tuvo -X- _ O
IT -X- _ O
en -X- _ O
2017 -X- _ O
, -X- _ O
el -X- _ O
argentino -X- _ O
Andy -X- _ B-PERSONA
Muschietti -X- _ I-PERSONA
regresa -X- _ O
al -X- _ O
clásico -X- _ O
libro -X- _ O
de -X- _ O
Stephen -X- _ B-PERSONA
King -X- _ I-PERSONA
con -X- _ O
la -X- _ O
segunda -X- _ O
y -X- _ O
última -X- _ O
parte -X- _ O
de -X- _ O
su -X- _ O
adaptación. -X- _ O
Y -X- _ O
hoy -X- _ B-FECHA
fue -X- _ O
el -X- _ O
día -X- _ O
elegido -X- _ O
para -X- _ O
lanzar -X- _ O
su -X- _ O
primer -X- _ O
avance -X- _ O
. -X- _ O

Hacen -X- _ O
40 -X- _ B-MEDIDA
grados -X- _ I-MEDIDA
de -X- _ O
calor -X- _ O

La -X- _ O
ópera -X- _ O
prima -X- _ O
de -X- _ O
Amy -X- _ B-PERSONA
Poehler -X- _ I-PERSONA
tiene -X- _ O
todas -X- _ O
las -X- _ O
ventajas -X- _ O
y -X- _ O
desventajas -X- _ O
de -X- _ O
ese -X- _ O
tono. -X- _ O
Por -X- _ O
momentos -X- _ O
se -X- _ O
parece -X- _ O
demasiado -X- _ O
a -X- _ O
un -X- _ O
chiste -X- _ O
interno -X- _ O
, -X- _ O
como -X- _ O
si -X- _ O
pudiéramos -X- _ O
percibir -X- _ O
que -X- _ O
ellas -X- _ O
se -X- _ O
divierten -X- _ O
y -X- _ O
nosotros -X- _ O
nos -X- _ O
quedamos -X- _ O
afuera. -X- _ O
Y -X- _ O
en -X- _ O
otros -X- _ O
el -X- _ O
humor -X- _ O
se -X- _ O
hace -X- _ O
contagioso -X- _ O
, -X- _ O
algunos -X- _ O
gags -X- _ O
resultan -X- _ O
fluidos -X- _ O
y -X- _ O
hay -X- _ O
secuencias -X- _ O
–como -X- _ O
la -X- _ O
charla -X- _ O
sobre -X- _ O
el -X- _ O
posible -X- _ O
regreso -X- _ O
del -X- _ O
más -X- _ O
allá -X- _ O
de -X- _ O
Prince -X- _ B-PERSONA
o -X- _ O
la -X- _ O
visita -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
tarotista -X- _ O
con -X- _ O
pocas -X- _ O
pulgas– -X- _ O
que -X- _ O
funcionan -X- _ O
con -X- _ O
soltura. -X- _ O
Es -X- _ O
evidente -X- _ O
que -X- _ O
la -X- _ O
atención -X- _ O
de -X- _ O
Poehler -X- _ B-PERSONA
está -X- _ O
puesta -X- _ O
en -X- _ O
hacer -X- _ O
lucir -X- _ O
a -X- _ O
sus -X- _ O
comediantes -X- _ O
, -X- _ O
en -X- _ O
encontrar -X- _ O
un -X- _ O
eje -X- _ O
alrededor -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
crisis -X- _ O
generacional -X- _ O
y -X- _ O
el -X- _ O
verdadero -X- _ O
sentido -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
amistad -X- _ O
, -X- _ O
y -X- _ O
no -X- _ O
tanto -X- _ O
en -X- _ O
conseguir -X- _ O
un -X- _ O
relato -X- _ O
ambicioso -X- _ O
o -X- _ O
un -X- _ O
final -X- _ O
impredecible. -X- _ O
Todas -X- _ O
, -X- _ O
ellas -X- _ O
y -X- _ O
sus -X- _ O
personajes -X- _ O
, -X- _ O
solo -X- _ O
quieren -X- _ O
divertirse -X- _ O
. -X- _ O

Yo -X- _ O
ya -X- _ O
no -X- _ O
se -X- _ O
que -X- _ O
significa -X- _ O
estabilidad -X- _ O
emocional..😆 -X- _ O

El -X- _ O
negocio -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
persona -X- _ O
generó -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
10,000 -X- _ I-DINERO
en -X- _ O
ganancias -X- _ O
. -X- _ O

Tengo -X- _ O
clases -X- _ O
a -X- _ O
las -X- _ O
10 -X- _ B-HORA
de -X- _ I-HORA
la -X- _ I-HORA
mañana -X- _ I-HORA

Que -X- _ O
sábado -X- _ B-FECHA
aburrido -X- _ O

La -X- _ O
medida -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
altura -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
persona -X- _ O
era -X- _ O
de -X- _ O
5 -X- _ B-MEDIDA
pies -X- _ I-MEDIDA
y -X- _ O
6 -X- _ B-MEDIDA
pulgadas -X- _ I-MEDIDA
. -X- _ O

La -X- _ O
fecha -X- _ O
límite -X- _ O
para -X- _ O
presentar -X- _ O
el -X- _ O
informe -X- _ O
es -X- _ O
el -X- _ O
30 -X- _ B-FECHA
de -X- _ I-FECHA
julio -X- _ I-FECHA
. -X- _ O

Necesito -X- _ O
prácticamente -X- _ O
un -X- _ O
curso -X- _ O
express -X- _ O

No -X- _ O
pude -X- _ O
dormir -X- _ O
bien -X- _ O
anoche -X- _ O
, -X- _ O
hacía -X- _ O
un -X- _ O
calor -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
concha -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
lora -X- _ O
, -X- _ O
fácil -X- _ O
que -X- _ O
eran -X- _ O
30 -X- _ B-MEDIDA
grados -X- _ I-MEDIDA
en -X- _ O
el -X- _ O
cuarto -X- _ B-LUGAR
. -X- _ O

Solo -X- _ O
2 -X- _ B-TIEMPO
días -X- _ I-TIEMPO
! -X- _ O
! -X- _ O
! -X- _ O
! -X- _ O
! -X- _ O
! -X- _ O
! -X- _ O
; -X- _ O

Compré -X- _ O
un -X- _ O
libro -X- _ O
nuevo -X- _ O
que -X- _ O
me -X- _ O
recomendaron -X- _ O
y -X- _ O
lo -X- _ O
estoy -X- _ O
leyendo -X- _ O
en -X- _ O
mi -X- _ O
tiempo -X- _ O
libre -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ O
reunión -X- _ O
de -X- _ O
padres -X- _ O
y -X- _ O
maestros -X- _ O
es -X- _ O
el -X- _ O
10 -X- _ B-FECHA
de -X- _ I-FECHA
marzo -X- _ I-FECHA
a -X- _ O
las -X- _ O
6 -X- _ B-HORA
pm -X- _ I-HORA
. -X- _ O

Que -X- _ O
bueno -X- _ O
q -X- _ O
mí -X- _ O
amiga -X- _ O
ya -X- _ O
entendió -X- _ O
q -X- _ O
ni -X- _ O
en -X- _ O
pedo -X- _ O
me -X- _ O
levanto -X- _ O
a -X- _ O
despedirlos -X- _ O
a -X- _ O
las -X- _ O
6am -X- _ B-HORA

Es -X- _ O
tan -X- _ O
incoherente -X- _ O
un -X- _ O
acuerdo -X- _ O
con -X- _ O
JSRN -X- _ B-ORG
que -X- _ O
hasta -X- _ O
los -X- _ O
de -X- _ O
afuera -X- _ O
están -X- _ O
sorprendidos. -X- _ O
Que -X- _ O
se -X- _ O
pierdan -X- _ O
elecciones -X- _ O
, -X- _ O
pero -X- _ O
nunca -X- _ O
los -X- _ O
principios -X- _ O
. -X- _ O

Dejé -X- _ O
que -X- _ O
Bri -X- _ B-PERSONA
invite -X- _ O
a -X- _ O
2 -X- _ B-MEDIDA
amigas -X- _ I-MEDIDA
mañana -X- _ B-FECHA
, -X- _ O
pensando -X- _ O
que -X- _ O
me -X- _ O
pedía -X- _ O
permiso -X- _ O
para -X- _ O
que -X- _ O
jugarán -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
tarde -X- _ O
mientras -X- _ O
estaba -X- _ O
co… -X- _ O

Los -X- _ O
21 -X- _ B-TIEMPO
días -X- _ I-TIEMPO
más -X- _ O
gloriosos -X- _ O
de -X- _ O
mi -X- _ O
vida -X- _ O
! -X- _ O
No -X- _ O
puedo -X- _ O
describir -X- _ O
con -X- _ O
palabras -X- _ O
todo -X- _ O
lo -X- _ O
que -X- _ O
Dios -X- _ B-PERSONA
ha -X- _ O
hecho -X- _ O
en -X- _ O
mí -X- _ O
! -X- _ O
Casa -X- _ O
de -X- _ O
Vi… -X- _ O

La -X- _ O
entrega -X- _ O
del -X- _ O
proyecto -X- _ O
es -X- _ O
el -X- _ O
15 -X- _ B-FECHA
de -X- _ I-FECHA
abril -X- _ I-FECHA
. -X- _ O

La -X- _ O
universidad -X- _ O
Harvard -X- _ B-ORG
cuenta -X- _ O
con -X- _ O
más -X- _ O
de -X- _ O
6.700 -X- _ B-MEDIDA
estudiantes -X- _ I-MEDIDA
de -X- _ O
grado -X- _ O
y -X- _ O
posgrado -X- _ O
. -X- _ O

Porque -X- _ O
ponen -X- _ O
la -X- _ O
reaccion -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
foto -X- _ O
donde -X- _ O
uno -X- _ O
tiene -X- _ O
que -X- _ O
apretar -X- _ O
la -X- _ O
imagen -X- _ O
? -X- _ O
? -X- _ O
? -X- _ O
? -X- _ O
? -X- _ O
? -X- _ O
? -X- _ O
🤷‍♀️ -X- _ O
No -X- _ O
te -X- _ O
quería -X- _ O
reaccionar -X- _ O
bebe -X- _ O
🙃 -X- _ O

¿Estás -X- _ O
a -X- _ O
cargo -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
logística -X- _ O
del -X- _ O
evento -X- _ O
? -X- _ O

Hacen -X- _ O
40 -X- _ B-MEDIDA
grados -X- _ I-MEDIDA
de -X- _ O
calor -X- _ O

Unas -X- _ O
ganas -X- _ O
de -X- _ O
dormir -X- _ O
con -X- _ O
alguien -X- _ O
con -X- _ O
este -X- _ O
frio -X- _ O

Si -X- _ O
querés -X- _ O
cocinar -X- _ O
bien -X- _ O
la -X- _ O
carne -X- _ O
, -X- _ O
tiene -X- _ O
que -X- _ O
estar -X- _ O
a -X- _ O
temperatura -X- _ O
ambiente -X- _ O
durante -X- _ O
media -X- _ B-TIEMPO
hora -X- _ I-TIEMPO
antes -X- _ O
de -X- _ O
cocinarla -X- _ O
. -X- _ O

Un -X- _ O
día -X- _ O
te -X- _ O
envié -X- _ O
0,72 -X- _ B-DINERO
centavos -X- _ I-DINERO

Mi -X- _ O
cumpleaños -X- _ O
es -X- _ O
el -X- _ O
19 -X- _ B-FECHA
de -X- _ I-FECHA
mayo -X- _ I-FECHA

La -X- _ O
acción -X- _ O
comienza -X- _ O
dos -X- _ B-TIEMPO
años -X- _ I-TIEMPO
después -X- _ O
del -X- _ O
accidente -X- _ O
nuclear. -X- _ O
Valery -X- _ B-PERSONA
Legasov -X- _ I-PERSONA
( -X- _ O
el -X- _ O
extraordinario -X- _ O
Jared -X- _ B-PERSONA
Harris -X- _ I-PERSONA
) -X- _ O
, -X- _ O
funcionario -X- _ O
soviético -X- _ O
y -X- _ O
especialista -X- _ O
en -X- _ O
reactores -X- _ O
nucleares -X- _ O
, -X- _ O
graba -X- _ O
un -X- _ O
mensaje -X- _ O
de -X- _ O
despedida. -X- _ O
Su -X- _ O
voz -X- _ O
se -X- _ O
entrecorta -X- _ O
, -X- _ O
la -X- _ O
cinta -X- _ O
del -X- _ O
casete -X- _ O
se -X- _ O
rebobina -X- _ O
una -X- _ O
y -X- _ O
otra -X- _ O
vez. -X- _ O
Un -X- _ O
gato -X- _ O
merodea -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
cocina -X- _ B-LUGAR
exigiendo -X- _ O
su -X- _ O
comida. -X- _ O
Legasov -X- _ B-PERSONA
observa -X- _ O
la -X- _ O
calle -X- _ B-LUGAR
oscura -X- _ O
que -X- _ O
asoma -X- _ O
en -X- _ O
su -X- _ O
ventana. -X- _ B-LUGAR
Guarda -X- _ O
las -X- _ O
grabaciones -X- _ O
en -X- _ O
un -X- _ O
tacho -X- _ O
de -X- _ O
basura -X- _ O
y -X- _ O
sale -X- _ O
al -X- _ O
exterior. -X- _ B-LUGAR
Su -X- _ O
mundo -X- _ O
allí -X- _ O
afuera -X- _ O
es -X- _ O
todo -X- _ O
desamparo -X- _ O
: -X- _ O
la -X- _ O
mirada -X- _ O
atenta -X- _ O
desde -X- _ O
un -X- _ O
auto -X- _ O
al -X- _ O
otro -X- _ O
lado -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
calle -X- _ B-LUGAR
, -X- _ O
la -X- _ O
sensación -X- _ O
de -X- _ O
culpa -X- _ O
que -X- _ O
atraviesa -X- _ O
el -X- _ O
aire -X- _ O
junto -X- _ O
a -X- _ O
sus -X- _ O
pasos -X- _ O
apretados. -X- _ O
Ha -X- _ O
tomado -X- _ O
una -X- _ O
decisión -X- _ O
: -X- _ O
decir -X- _ O
la -X- _ O
verdad. -X- _ O
Contar -X- _ O
lo -X- _ O
que -X- _ O
ha -X- _ O
sucedido -X- _ O
aquellos -X- _ O
días -X- _ O
fatídicos -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
epicentro -X- _ O
de -X- _ O
uno -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
poderes -X- _ O
más -X- _ O
grandes -X- _ O
de -X- _ O
entonces. -X- _ O
Es -X- _ O
eso -X- _ O
lo -X- _ O
que -X- _ O
se -X- _ O
nos -X- _ O
va -X- _ O
a -X- _ O
revelar -X- _ O
a -X- _ O
continuación -X- _ O
, -X- _ O
como -X- _ O
salido -X- _ O
de -X- _ O
esa -X- _ O
grabación -X- _ O
en -X- _ O
forma -X- _ O
de -X- _ O
secreto -X- _ O
. -X- _ O

Vivo -X- _ O
de -X- _ O
noche -X- _ O
prácticamente -X- _ O

La -X- _ O
semana -X- _ B-FECHA
que -X- _ I-FECHA
viene -X- _ I-FECHA
me -X- _ O
clavo -X- _ O
una -X- _ O
función -X- _ O
del -X- _ O
último -X- _ O
película -X- _ O
del -X- _ O
Wes -X- _ B-PERSONA
Anderson -X- _ I-PERSONA
en -X- _ O
el -X- _ O
Arte -X- _ B-LUGAR
Multiplex -X- _ I-LUGAR
, -X- _ O
dicen -X- _ O
que -X- _ O
está -X- _ O
buena -X- _ O
. -X- _ O

¿Te -X- _ O
animas -X- _ O
a -X- _ O
ir -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
feria -X- _ B-LUGAR
este -X- _ O
fin -X- _ O
? -X- _ O
Dicen -X- _ O
que -X- _ O
hay -X- _ O
una -X- _ O
montaña -X- _ O
rusa -X- _ O
increíble -X- _ O
. -X- _ O

Lo -X- _ O
dolorida -X- _ O
que -X- _ O
estoy -X- _ O
de -X- _ O
mis -X- _ O
pies -X- _ O
😖 -X- _ O

La -X- _ O
película -X- _ O
era -X- _ O
tan -X- _ O
mala -X- _ O
que -X- _ O
hasta -X- _ O
interes -X- _ O
tenía -X- _ O

¡Mirá -X- _ O
que -X- _ O
tarde -X- _ O
que -X- _ O
es -X- _ O
, -X- _ O
me -X- _ O
tengo -X- _ O
que -X- _ O
ir -X- _ O
a -X- _ O
dormir -X- _ O
! -X- _ O

Hay -X- _ O
que -X- _ O
renegar -X- _ O
lo -X- _ O
menos -X- _ O
posible -X- _ O

¿Viste -X- _ O
que -X- _ O
el -X- _ O
colectivo -X- _ O
tarda -X- _ O
una -X- _ O
banda -X- _ O
en -X- _ O
pasar -X- _ O
a -X- _ O
esta -X- _ O
hora -X- _ O
? -X- _ O

Flor -X- _ B-PERSONA
me -X- _ O
hizo -X- _ O
meterme -X- _ O
a -X- _ O
un -X- _ O
patio -X- _ B-LUGAR
ajeno -X- _ O
y -X- _ O
ni -X- _ O
les -X- _ O
digo -X- _ O
el -X- _ O
resto. -X- _ O
Donde -X- _ O
hay -X- _ O
cagadas -X- _ O
yo -X- _ O
me -X- _ O
prendo -X- _ O
q -X- _ O
raro🤦🏻‍♀️ -X- _ O

Que -X- _ O
nefasto -X- _ O
que -X- _ O
sos -X- _ O
Rapallini -X- _ B-PERSONA
! -X- _ O

Soy -X- _ O
FAN -X- _ O
de -X- _ O
Nancy -X- _ B-MISC
Pazos. -X- _ I-MISC
Mucho -X- _ O
más -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
panel -X- _ O
de -X- _ O
Gran -X- _ B-ORG
Hermano -X- _ I-ORG
. -X- _ O

Que -X- _ O
lindo -X- _ O
es -X- _ O
tener -X- _ O
ocho -X- _ O
sobrinos -X- _ O
dijo -X- _ O
nadie -X- _ O
nunca -X- _ O
, -X- _ O
me -X- _ O
invaden -X- _ O
la -X- _ O
casa -X- _ B-LUGAR
😁 -X- _ O

En -X- _ O
la -X- _ O
producción -X- _ O
de -X- _ O
fotos -X- _ O
, -X- _ O
Sharon -X- _ B-PERSONA
se -X- _ O
mostró -X- _ O
con -X- _ O
varios -X- _ O
atuendos -X- _ O
en -X- _ O
actitudes -X- _ O
provocadoras -X- _ O
; -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
tapa -X- _ O
, -X- _ O
se -X- _ O
la -X- _ O
puede -X- _ O
ver -X- _ O
haciendo -X- _ O
alusión -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
película -X- _ O
que -X- _ O
protagonizó -X- _ O
junto -X- _ O
a -X- _ O
Michael -X- _ B-PERSONA
Douglas -X- _ I-PERSONA
en -X- _ O
1992 -X- _ O
. -X- _ O

Mientras -X- _ O
vos -X- _ O
trabajabas -X- _ O
... -X- _ O
..bueno -X- _ O
ni -X- _ O
te -X- _ O
cuento -X- _ O
jajaja -X- _ O
😂😂😂 -X- _ O

La -X- _ O
medida -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
velocidad -X- _ O
del -X- _ O
coche -X- _ O
era -X- _ O
de -X- _ O
60 -X- _ B-MEDIDA
millas -X- _ I-MEDIDA
por -X- _ I-MEDIDA
hora -X- _ I-MEDIDA
. -X- _ O

Que -X- _ O
ganas -X- _ O
de -X- _ O
unas -X- _ O
buenas -X- _ O
torta -X- _ O
fritas -X- _ O
y -X- _ O
unas -X- _ O
buenas -X- _ O
rosquitas -X- _ O
🤤🤤 -X- _ O

Planeo -X- _ O
visitar -X- _ O
a -X- _ O
mi -X- _ O
familia -X- _ O
en -X- _ O
Navidad -X- _ B-MISC
en -X- _ O
mi -X- _ O
ciudad -X- _ B-LUGAR
natal -X- _ I-LUGAR
. -X- _ O

Equidad -X- _ O
: -X- _ O
La -X- _ B-LUGAR
Pampa -X- _ I-LUGAR
es -X- _ O
la -X- _ O
provincia -X- _ O
con -X- _ O
mayor -X- _ O
igualdad -X- _ O
de -X- _ O
oportunidades -X- _ O
entre -X- _ O
mujeres -X- _ O
y -X- _ O
varones -X- _ O
- -X- _ O

Tengo -X- _ O
que -X- _ O
comprar -X- _ O
una -X- _ O
mesa -X- _ O
para -X- _ O
Luis -X- _ B-PERSONA

manuel -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
una -X- _ O
vida -X- _ O
llena -X- _ O
de -X- _ O
gente -X- _ O
que -X- _ O
se -X- _ O
murió -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
vida -X- _ B-MISC
y -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
calle -X- _ B-LUGAR
no -X- _ O
hay -X- _ O
un -X- _ O
problema -X- _ O
con -X- _ O
la -X- _ O
que -X- _ O
no -X- _ O
hay -X- _ O
nada -X- _ O
más… -X- _ O

Y -X- _ O
vos -X- _ O
en -X- _ O
chapal -X- _ B-MISC
😮‍💨 -X- _ O

Tranquilo -X- _ O
va -X- _ O
a -X- _ O
estar -X- _ O
todo -X- _ O
bien -X- _ O

Che -X- _ O
, -X- _ O
¿viste -X- _ O
que -X- _ O
el -X- _ O
asado -X- _ O
quedó -X- _ O
joya -X- _ O
? -X- _ O
Tardamos -X- _ O
una -X- _ B-TIEMPO
hora -X- _ I-TIEMPO
y -X- _ I-TIEMPO
media -X- _ I-TIEMPO
en -X- _ O
cocinarlo -X- _ O
. -X- _ O

Ojo -X- _ O
de -X- _ O
loca -X- _ O
no -X- _ O
se -X- _ O
equivoca -X- _ O

La -X- _ O
semana -X- _ B-FECHA
pasada -X- _ I-FECHA
tuve -X- _ O
una -X- _ O
entrevista -X- _ O
de -X- _ O
trabajo -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
empresa -X- _ O
Google -X- _ B-ORG
, -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
que -X- _ O
pude -X- _ O
conocer -X- _ O
a -X- _ O
algunos -X- _ O
de -X- _ O
sus -X- _ O
empleados -X- _ O
y -X- _ O
aprender -X- _ O
sobre -X- _ O
su -X- _ O
cultura -X- _ O
laboral -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ O
persona -X- _ O
ganó -X- _ O
$ -X- _ B-DINERO
1000 -X- _ I-DINERO
en -X- _ O
una -X- _ O
apuesta -X- _ O
deportiva -X- _ O
. -X- _ O

Hace -X- _ O
14 -X- _ B-TIEMPO
días -X- _ I-TIEMPO
que -X- _ O
no -X- _ O
veo -X- _ O
a -X- _ O
Valentín -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
jamás -X- _ O
nos -X- _ O
separamos -X- _ O
tanto -X- _ O
! -X- _ O
Me -X- _ O
devuelven -X- _ O
a -X- _ O
mi -X- _ O
hijo -X- _ O
? -X- _ O
😭 -X- _ O

¿Sabes -X- _ O
hacer -X- _ O
anguila -X- _ O
ahumada -X- _ O
? -X- _ O

Hace -X- _ O
un -X- _ O
mes -X- _ B-TIEMPO
éramos -X- _ O
campeones -X- _ O
y -X- _ O
era -X- _ O
la -X- _ O
persona -X- _ O
más -X- _ O
feliz -X- _ O
del -X- _ O
mundo -X- _ B-LUGAR

¿Te -X- _ O
acordás -X- _ O
de -X- _ O
aquel -X- _ O
boliche -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
que -X- _ O
tocó -X- _ O
La -X- _ B-ORG
25 -X- _ I-ORG
? -X- _ O

Tenemos -X- _ O
que -X- _ O
pagar -X- _ O
3000 -X- _ B-DINERO
cada -X- _ O
uno -X- _ O

El -X- _ O
otro -X- _ O
día -X- _ O
me -X- _ O
topé -X- _ O
con -X- _ O
mi -X- _ O
ex -X- _ O
y -X- _ O
se -X- _ O
me -X- _ O
subió -X- _ O
la -X- _ O
presión -X- _ O
al -X- _ O
toque -X- _ O
. -X- _ O

Me -X- _ O
desperte -X- _ O
a -X- _ O
las -X- _ O
6 -X- _ B-HORA
de -X- _ I-HORA
la -X- _ I-HORA
mañana -X- _ I-HORA

Bueno.. -X- _ O
Allá -X- _ O
vamos -X- _ O
con -X- _ O
la -X- _ O
cita -X- _ O
esperada -X- _ O
de -X- _ O
todos -X- _ O
los -X- _ O
sábados -X- _ B-FECHA
a -X- _ O
la -X- _ O
siesta -X- _ O
( -X- _ O
de -X- _ O
acá -X- _ O
) -X- _ O
. -X- _ O
A -X- _ O
ver -X- _ O
cómo -X- _ O
terminan -X- _ O
los -X- _ O
feelings… -X- _ O

Hay -X- _ O
actitudes -X- _ O
que -X- _ O
hablan -X- _ O
por -X- _ O
sí -X- _ O
solas -X- _ O

La -X- _ O
empresa -X- _ B-ORG
XYZ -X- _ I-ORG
obtuvo -X- _ O
una -X- _ O
ganancia -X- _ O
del -X- _ O
20 -X- _ O
% -X- _ O
el -X- _ O
año -X- _ O
pasado -X- _ O
. -X- _ O

Nos -X- _ O
vemos -X- _ O
a -X- _ O
las -X- _ O
dos -X- _ O
o -X- _ O
tres -X- _ B-HORA
de -X- _ I-HORA
la -X- _ I-HORA
tarde -X- _ I-HORA

¿Tú -X- _ O
crees -X- _ O
que -X- _ O
sería -X- _ O
buena -X- _ O
idea -X- _ O
irnos -X- _ O
de -X- _ O
mochilazo -X- _ O
el -X- _ O
próximo -X- _ O
puente -X- _ O
? -X- _ O
Yo -X- _ O
ya -X- _ O
tengo -X- _ O
ganas -X- _ O
de -X- _ O
aventarme -X- _ O
una -X- _ O
así -X- _ O
. -X- _ O

Necesito -X- _ O
juntarme -X- _ O
con -X- _ O
mí -X- _ O
mejor -X- _ O
amiga -X- _ O

Que -X- _ O
bronca -X- _ O
los -X- _ O
caretas -X- _ O
che -X- _ O
... -X- _ O
será -X- _ O
que -X- _ O
cada -X- _ O
vez -X- _ O
soporto -X- _ O
menos -X- _ O
la -X- _ O
falsedad -X- _ O
? -X- _ O
🤔 -X- _ O

La -X- _ O
siesta -X- _ O
que -X- _ O
me -X- _ O
voy -X- _ O
a -X- _ O
dormir -X- _ O
🤩 -X- _ O

El -X- _ O
ciclo -X- _ O
comenzó -X- _ O
con -X- _ O
un -X- _ O
concierto -X- _ O
titulado -X- _ O
Los -X- _ O
Fundamentales -X- _ O
, -X- _ O
con -X- _ O
dos -X- _ B-MEDIDA
artistas -X- _ I-MEDIDA
de -X- _ O
una -X- _ O
generación -X- _ O
intermedia -X- _ O
que -X- _ O
comenzaron -X- _ O
el -X- _ O
desarrollo -X- _ O
de -X- _ O
su -X- _ O
carrera -X- _ O
entre -X- _ O
la -X- _ O
década -X- _ O
del -X- _ O
setenta -X- _ O
y -X- _ O
del -X- _ O
ochenta -X- _ O
, -X- _ O
como -X- _ O
Nacha -X- _ B-PERSONA
Roldán -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Bocha -X- _ B-PERSONA
Sheridan -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
y -X- _ O
el -X- _ O
carismático -X- _ O
Simón -X- _ B-PERSONA
de -X- _ I-PERSONA
Jesús -X- _ I-PERSONA
Palacios -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
quien -X- _ O
con -X- _ O
una -X- _ O
modulación -X- _ O
antigua -X- _ O
( -X- _ O
de -X- _ O
aquellos -X- _ O
años -X- _ O
en -X- _ O
los -X- _ O
que -X- _ O
fue -X- _ O
cantante -X- _ O
del -X- _ O
conjunto -X- _ O
de -X- _ O
Cocomarola -X- _ B-ORG
) -X- _ O
animó -X- _ O
el -X- _ O
concierto -X- _ O
como -X- _ O
si -X- _ O
fuera -X- _ O
una -X- _ O
bailanta -X- _ O
chamamecera -X- _ O
de -X- _ O
hace -X- _ O
casi -X- _ O
medio -X- _ O
siglo. -X- _ O
Acompañados -X- _ O
por -X- _ O
el -X- _ O
acordeonista -X- _ O
Javier -X- _ B-PERSONA
Acevedo -X- _ I-PERSONA
, -X- _ O
el -X- _ O
bandoneonista -X- _ O
Marco -X- _ B-PERSONA
Antonio -X- _ I-PERSONA
Fernández -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
los -X- _ O
guitarristas -X- _ O
Rudi -X- _ B-PERSONA
Flores -X- _ I-PERSONA
y -X- _ O
Aldy -X- _ B-PERSONA
Balestra -X- _ I-PERSONA
( -X- _ O
uno -X- _ O
de -X- _ O
los -X- _ O
curadores -X- _ O
artísticos -X- _ O
de -X- _ O
este -X- _ O
proyecto -X- _ O
) -X- _ O
, -X- _ O
Sheridan -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
Roldán -X- _ B-PERSONA
y -X- _ O
Palacios -X- _ B-PERSONA
fueron -X- _ O
los -X- _ O
protagonistas -X- _ O
de -X- _ O
ese -X- _ O
chamamé -X- _ O
que -X- _ O
en -X- _ O
el -X- _ O
litoral -X- _ O
tiene -X- _ O
una -X- _ O
historia -X- _ O
imborrable -X- _ O
. -X- _ O

¿Vamos -X- _ O
a -X- _ O
tomar -X- _ O
un -X- _ O
feca -X- _ O
a -X- _ O
la -X- _ O
confitería -X- _ B-LUGAR
de -X- _ O
la -X- _ O
plaza -X- _ O
? -X- _ O

Que -X- _ O
tramite -X- _ O
estara -X- _ O
haciendo -X- _ O
? -X- _ O

Me -X- _ O
ayudas -X- _ O
a -X- _ O
sembrar -X- _ O
oregano -X- _ O

No -X- _ O
supo -X- _ O
descifrar -X- _ O
las -X- _ O
huellas -X- _ O

" -X- _ O
Voy -X- _ O
a -X- _ O
necesitar -X- _ O
que -X- _ O
reescriban -X- _ O
la -X- _ O
escena -X- _ O
entre -X- _ O
Sansa -X- _ B-PERSONA
y -X- _ O
El -X- _ B-PERSONA
Perro -X- _ I-PERSONA
desde -X- _ O
el -X- _ O
comienzo -X- _ O
" -X- _ O
, -X- _ O
aseguró -X- _ O
Shirley -X- _ B-PERSONA
Li -X- _ I-PERSONA
en -X- _ O
The -X- _ B-MISC
Atlantic. -X- _ I-MISC
" -X- _ O
A -X- _ O
pesar -X- _ O
de -X- _ O
cómo -X- _ O
la -X- _ O
manipularon -X- _ O
y -X- _ O
la -X- _ O
lastimaron -X- _ O
, -X- _ O
Sansa -X- _ B-PERSONA
atribuye -X- _ O
a -X- _ O
Ramsay -X- _ B-MISC
y -X- _ O
Little -X- _ B-MISC
Finger -X- _ I-MISC
su -X- _ O
transformación. -X- _ O
Parece -X- _ O
incluso -X- _ O
agradecida -X- _ O
a -X- _ O
ellos -X- _ O
" -X- _ O
, -X- _ O
señala -X- _ O
Sonia -X- _ B-PERSONA
Saraiya -X- _ I-PERSONA
en -X- _ O
un -X- _ O
extenso -X- _ O
artículo -X- _ O
sobre -X- _ O
" -X- _ O
The -X- _ O
Last -X- _ O
of -X- _ O
the -X- _ O
Starks -X- _ O
" -X- _ O
publicado -X- _ O
en -X- _ O
Vanity -X- _ O
Fair. -X- _ O
Y -X- _ O
lo -X- _ O
mismo -X- _ O
explica -X- _ O
Kathryn -X- _ B-PERSONA
VanArendonk -X- _ I-PERSONA
en -X- _ O
Vulture -X- _ O
: -X- _ O
" -X- _ O
Ser -X- _ O
violada -X- _ O
y -X- _ O
torturada -X- _ O
le -X- _ O
ayudó -X- _ O
a -X- _ O
crecer -X- _ O
, -X- _ O
dice -X- _ O
Sansa. -X- _ B-PERSONA
La -X- _ O
desastrosa -X- _ O
sugerencia -X- _ O
es -X- _ O
que -X- _ O
Sansa -X- _ B-PERSONA
no -X- _ O
podría -X- _ O
haber -X- _ O
madurado -X- _ O
sin -X- _ O
experimentar -X- _ O
un -X- _ O
trauma -X- _ O
" -X- _ O
. -X- _ O
Todos -X- _ O
los -X- _ O
signos -X- _ O
de -X- _ O
feminismo -X- _ O
que -X- _ O
se -X- _ O
pueden -X- _ O
haber -X- _ O
leído -X- _ O
a -X- _ O
lo -X- _ O
largo -X- _ O
de -X- _ O
la -X- _ O
serie -X- _ O
, -X- _ O
coronados -X- _ O
con -X- _ O
la -X- _ O
disputa -X- _ O
por -X- _ O
el -X- _ O
trono -X- _ O
entre -X- _ O
Cersei -X- _ B-PERSONA
y -X- _ O
Daenerys -X- _ B-PERSONA
, -X- _ O
el -X- _ O
nombramiento -X- _ O
de -X- _ O
Brienne -X- _ B-PERSONA
de -X- _ I-PERSONA
Tarth -X- _ I-PERSONA
( -X- _ O
Gwendoline -X- _ O
Christie -X- _ O
) -X- _ O
como -X- _ O
caballero -X- _ O
y -X- _ O
el -X- _ O
acto -X- _ O
final -X- _ O
de -X- _ O
Arya -X- _ B-PERSONA
( -X- _ O
Maisie -X- _ O
Williams -X- _ O
) -X- _ O
en -X- _ O
la -X- _ O
destrucción -X- _ O
del -X- _ O
Rey -X- _ B-MISC
de -X- _ I-MISC
la -X- _ I-MISC
Noche -X- _ I-MISC
, -X- _ O
se -X- _ O
diluyen -X- _ O
en -X- _ O
los -X- _ O
equívocos -X- _ O
signos -X- _ O
que -X- _ O
esa -X- _ O
conversación -X- _ O
disparó -X- _ O
. -X- _ O

Nuestros -X- _ O
mensajes -X- _ O
me -X- _ O
dan -X- _ O
mucha -X- _ O
paz -X- _ O
leerlos -X- _ O
... -X- _ O

El -X- _ O
curso -X- _ O
de -X- _ O
baile -X- _ O
empieza -X- _ O
el -X- _ O
12 -X- _ B-FECHA
de -X- _ I-FECHA
abril -X- _ I-FECHA
a -X- _ O
las -X- _ O
8 -X- _ B-HORA
pm -X- _ I-HORA
. -X- _ O

Una -X- _ O
falta -X- _ O
de -X- _ O
atención -X- _ O
tenes -X- _ O
. -X- _ O

La -X- _ O
Amnistía -X- _ B-ORG
Internacional -X- _ I-ORG
denunció -X- _ O
las -X- _ O
violaciones -X- _ O
a -X- _ O
los -X- _ O
derechos -X- _ O
humanos -X- _ O
en -X- _ O
varios -X- _ O
países -X- _ O
. -X- _ O

Siempre -X- _ O
que -X- _ O
me -X- _ O
fijo -X- _ O
son -X- _ O
las -X- _ O
diez -X- _ B-HORA
y -X- _ I-HORA
veintidós -X- _ I-HORA

salgo -X- _ O
del -X- _ O
trabajo -X- _ O
a -X- _ O
las -X- _ O
10 -X- _ B-HORA
de -X- _ I-HORA
la -X- _ I-HORA
noche -X- _ I-HORA

Hace -X- _ O
poco -X- _ O
me -X- _ O
fui -X- _ O
a -X- _ O
una -X- _ O
conferencia -X- _ O
sobre -X- _ O
ciencia -X- _ O
y -X- _ O
tecnología -X- _ O
que -X- _ O
armó -X- _ O
el -X- _ O
ITBA -X- _ B-ORG
, -X- _ O
alta -X- _ O
vuelta -X- _ O
de -X- _ O
rosca -X- _ O
la -X- _ O
charla -X- _ O
. -X- _ O

